施政報告：5千億起人工島惹眾怒 網民發起改名大賽

政府有意在大嶼山填海興建1700公頃的人工島，連同基建設施，造價相信「四、五千億港元走唔甩」。消息一出，旋即惹來網民狂鬧，填詞人梁栢堅更在Facebook上發起「人工島命名大賽」，創意名字，令人忍俊不禁。以下是梁和一眾網民的爆笑創作節錄：

-敗家島
-起唔X島
-款撥唔島
-不安全島
-兵敗嶼山島
-政府永遠聽唔島
-也會怕有一天會跌島
-起到都住唔島（網民JuDy Chan）
-慘不忍島（網民Bryan Tam）
-估你唔島（網民Easybet Lau）

其實這些島名，除了能看出網民的幽默，似乎亦反映了一般小市民的無奈。有網民坦言，不明白為何「明明新界咁多地，係要填海造地......」有網民更「係咁食字」，抒發心中怨氣：「起得島也未必好，小島移情，大島亂政，有目共島」。

屌你老島

島錢落海

改名有閪用咩

起唔撚島 笑到仆街

惹起眾怒，所以幫個島改名

睇嚟真係好嬲

嚇撚到啲高官腳軟

又真係幾鬧

認認真真諗下點樣拆掂佢，點樣抗爭啦，做埋啲戇鳩嘢，使唔使加插唱埋卡拉ok，BBQ？

呢班仆街肯撚定係雨傘期間打邊爐嗰班撚樣